伊斯蘭國等組織詐騙籌虛擬貨幣 美國大規模破獲

美國司法部今天表示，已成功破獲激進組織哈瑪斯（Hamas）、蓋達（Al-Qaeda）、伊斯蘭國（IS）透過販賣偽劣防疫設備給美國醫院、利用虛擬貨幣募資的計畫。

司法部官員對媒體表示，這是美國歷來反制好戰團體利用虛擬貨幣牟利的最大規模行動，除了扣押200萬美元，還扣押超過300個虛擬貨幣帳戶、4個網站及4個社群平台臉書（Facebook）專頁。

司法部在聲明中表示：「這些舉措代表政府在反恐背景下，歷來最大規模的扣押虛擬貨幣行動。」

路透社報導，美國司法部、國稅局（IRS）、聯邦調查局（FBI）及國土安全部（Homeland Security）都參與了這次關於虛擬貨幣籌款計畫的調查。

調查員說，的網站，向美國醫院、療養院及急救人員兜售對抗2019冠狀病毒疾病（COVID-19）的個人防護裝備，宣稱商品都經過美國食品暨藥物管理局（FDA）核准，並透過臉書帳號推銷，但實際上這些裝備都未經核准。

調查員表示，這個網站透過支付平台PayPal和美國信用卡收錢，但從不出貨。另外，蓋達組織則是透過聊天軟體Telegram募捐。

調查員還說，哈瑪斯的軍事部隊「卡薩姆旅」（AlQassam Brigades）於2019年在社群媒體專頁上募集比特幣，之後把網頁轉移到自家官方網站。美國當局後來扣押用來洗錢的所有150個虛擬貨幣帳號。

一名不願具名的官員說，這些激進組織以為應用程式加密就沒有風險，但「紙包不住火」。

ISIS好撚柒
下個等睇下支共港共